做一个蛋糕需要多少时间呢？

“做一个蛋糕需要多少时间呢？”，几乎每个来做蛋糕的顾客都会问的问题，没有问的，我也会在顾客确定做之前告诉他这个小问题。到底做一个蛋糕大概需要多少时间呢？答案是：一个半小时到两个半小时之间。有些人也许会惊讶的问，为什么会需要这么长的时间，他们原来做diy蛋糕的时候半个小时就搞定。当然，你只是做蛋糕的奶油装饰，半个小时绝对没问题哦， 有些快的10分钟就可完成。不过要知道，来花间diy蛋糕，不仅仅是敷奶油这么简单，而是全程蛋糕diy的亲身体验，就是从最基本的蛋糕开始做起，烤一个7寸的蛋糕大概需要30分钟，烘烤完成就需要放凉，快的大概需要10-20分钟，这样算下来做一个蛋糕最快需要一个半小时的时间，如果你还需要精心制作，想想比较有创意的的装饰，就需要花更多的时间了。不过，就我而言，就喜欢简洁大方的蛋糕装饰，没有多少色彩，只有淡淡的抹茶色或是浓郁的巧克力色，配上几个字，简单的有意义的图形，无需再多，更多的已经藏在香滑绵软的蛋糕里!